\begin{table}[h!tp]
\centering
\caption{Estrutura Curricular do curso de Engenharia de Software}
\label{tab:estruturaESW}
\begin{tabularx}{{0.95}\textwidth}{Xp{5.3cm}p{3.8cm}}
\toprule
\textbf{Núcleo} & \textbf{Fundamentação} & \textbf{Percentual da Carga Horária}\\
\midrule
Disciplinas do Ciclo Básico (Tronco Comum) & SBC2005, SE2004 e Resolução CNE/CES Nº 11/2002 & 30\% (72 créditos)\\
\midrule
Disciplinas Profissionalizantes & SBC2005 e SE2004 & 25,84\% (62 créditos)\\
\midrule
Disciplinas Optativas de Formação Complementar & Regimento Geral da UnB – 30\% Módulo Livre/Optativas & 30\% (72 créditos)\\
\midrule
Disciplinas Integradoras e Multidisciplinares & Resolução CNE/CES Nº 11/2002 & 8,33\% (20 créditos)\\
\midrule
Estágio Supervisionado & Resolução CNE/CES Nº 11/2002 & 5,83\% (210 horas)\\
\midrule
Total de créditos/horas & 226 créditos (3.600 horas)\\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}